%---------------------------------------------------------------------------
\documentclass[fontsize=11pt, paper=a4]{report}
%---------------------------------------------------------------------------
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english, german]{babel}  
\usepackage{url}
\usepackage{lipsum}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%---------------------------------------------------------------------------

%---------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
%---------------------------------------------------------------------------
\title{SMR technical example}
\maketitle

%---------------------------------------------------------------------------
% Seitenstil
%pagenumber=footmiddle
\pagestyle{plain}%% keine Header in der Kopfzeile bzw. plain
\pagenumbering{arabic}
%---------------------------------------------------------------------------

%---------------------------------------------------------------------------
\chapter{Passen}
Ein Pass gilt als erfolgt, wenn die Stange, die den Ball fängt, den aktiven Ballbesitz behält oder eine sofortige kontrollierte Transition durchführt.
Es gibt einige Einschränkungen beim Passen des Balles nach vorne von 5er-Stange und 2er-Stange. Einfach ausgedrückt, muss sich ein Ball bewegen, um legal gepasst zu werden. Um die feineren Details zu verstehen, ist es notwendig, die Definition eines eingeschränkten Balls zu verstehen.
Im Zusammenhang mit dem Passen gilt ein Ball, der eingeschlossen, gestoppt, geklemmt oder justiert ist, als eingeschränkter Ball. Beim Übergang von der 5er- auf die 3er-Stange kann ein eingeschränkter Ball weder direkt noch indirekt gespielt werden. Beim Übergang von der 2er-Stange auf die 5er-Stange kann ein eingeschränkter Ball nicht direkt, aber indirekt gespielt werden.
Es gibt keine Einschränkungen bei Pässen zwischen anderen Stangen oder bei Pässen nach hinten zwischen Stangen.
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
Passende Stange & Fangende Stange & Der Pass ist illegal, wenn der Ball... & ...und der Pass...\\ \hline
5er-Stange 		& 3er-Stange		&eingeschlossen, gestoppt, geklemmt, justiert & direkt oder indirekt ist\\\hline
Verteidiger-Stangen & 5er-Stange & eingeschlossen, gestoppt, geklemmt, justiert & direkt ist\\\hline
\end{tabular}
Regel: Eingeschränkter Pass: Ein Spieler darf einen eingeschränkten Ball von der 5er-Stange auf die 3er-Stange nicht direkt oder indirekt passen. Ein Spieler darf einen eingeschränkten Ball nicht von einer Verteidiger-Stange aus direkt auf die 5er-Stange passen. Strafe: Fortfahren oder Wiederaufnahme.
Interpretation
Ein eingeschränkter Ball muss transferiert werden, um ihn legal passfähig zu machen
1. Es ist legal, einen stillstehenden Ball zu passen - denn wenn der Pass sofort erfolgt, ist der Ball nicht gestoppt
2. Ein 5-3 Pass mit einem zuvor gestoppten Ball ist illegal, auch wenn er von der gegnerischen 5er-Stange deflektiert wird (indirekt)
3. Ein schwankender Ball ist ein gestoppter Ball
4. Ein Quetsch-Pass ist legal
5. Ein Ball, der vorübergehend geklemmt und dann entklemmt wird, gilt als gestoppter Ball
6. Selbst wenn die fangende Stange eine sofortige kontrollierte Transition durchführt, ist es immer noch ein Pass


%---------------------------------------------------------------------------
\end{document}
%
